<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杂谈 on 罗潇阳的博客</title>
    <link>http://ccviolett.github.io/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/</link>
    <description>Recent content in 杂谈 on 罗潇阳的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jan 2022 08:05:59 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://ccviolett.github.io/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>为什么我要重新开始写博客？</title>
      <link>http://ccviolett.github.io/posts/0-resume/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 08:05:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://ccviolett.github.io/posts/0-resume/</guid>
      <description>一切都应该重新开始了……
一、从前    我叫罗潇阳，曾就读于长沙市第一中学，是一个普通的 OIer，现就读于东北大学秦皇岛分校，是一个普通的 ACMer，也是一名普通的机械类学生。
我在高中时，对写博客很是痴迷，或者说是对折腾博客很痴迷。那时零零散散写了很多博客，每每学到什么就一定要写出来，长短不一，质量参差，花掉了数倍于学习的时间。
后来写博客疲乏了，就去折腾折腾主题、往博客上加小功能。虽说这间接地为我打开了前端的大门，可又是耗掉数倍于学习的时间，至于博客也没怎么写了。
惭愧说来，那时真正一门心思钻研竞赛题目的时间，是少之又少。
那时候写博客没有一个尺度，难的要写，简单的也要写，一个铺天盖地的东西，反反复复写来写去，满足了小小的虚荣，挥霍了大把时光。
无意间便被一个又一个人超过。
折腾博客则更是杀时间，一个人胡乱摸索，零零碎碎地啃着，又满足于浅表，干了很多码农活，杂乱的功能、网站，一个又一个的轮子。
于是被甩去很远。
想想当时顶着老师施加的高压在写博客、折腾博客，还很不理解，现在大概能感悟些什么了。
在一次约谈后，我的博客正式关停了，自此，有什么想法都往一个个 .md 里写，不再去分类归档，不用再去考虑内容质量，写的东西越来越混乱，记录、创作的欲望也便一再减弱。
后来终于不再想写东西了。
空间到期了，没有钱、没有时间、没了需求，也没有冲动去续费了。
域名就放在那里腐烂，落得破败，如今不仅已不属于我，还被糟蹋得不堪入目，以至于迫使我改掉了我的网名。
写的文章也忘了备份，以前的笔记不知道丢失到了哪里，总之也是些幼稚的东西。
然而我终究是回来了，重新开始了，我再次搭起了我的博客。
二、混沌    我不知道是什么时候开始的，学东西没了安全感。
可能是因为我忘记了看过的一本本书里面讲了什么；可能是因为我又到处在百度 CSS 选择器的用法；可能是因为我看着以前的一堆 TODO-List，对里面的技术栈已经印象模糊；可能是因为我想要学、需要学的东西越来越多，而我却发现我已经忘了很多。
仔细想想，我能够接受我会忘记所有，我只是害怕时间虚度。我现在变得格外害怕时间的逝去，然而我又什么都不想做、不敢做，我觉得我无论做什么，过了一个月、半年、一年后，我忘记了，这些投入的时间便都浪费了。
大概是高考前的那一两个月，后期极度的高效和前期无论怎么努力都无法提分的对比，让我对于低效的学习方法产生了恐惧。提问式总结与高度浓缩的知识点让我对所有学习的东西都有强烈的总结欲望。
我的学习思维和方式被那一两个月彻底改变了，使得我后来学习东西，变得害怕像是前期的学习那样，以为自己学会了，实际上一无所知。
于是我什么都没学了，停滞了。只有大学那几门课，套用高中后期传统的方法，拿笔拿纸，一笔一划写，花了几天时间过掉了，拿了一个不高不低的分，除去高数失误，排名在 10%，加上之后就掉到 40% 去了。
然而当我学习其他东西的时候，我不愿意再用传统的纸笔去做，总觉得还是低效，无法保留下来，修改查询还是要花费很多时间，诸如此类。
但我又没了码字的激情和兴趣。
于是什么学习都没能进行下来。
三、回归    前天和阔别已经的一个同学见面，在房间里聊了很多，他去了一个好大学内卷，我只在一个末流 985 混日子。两个人聊着聊着，隐隐约约有些沟壑，我能够很明显地感受到，他在向前走，在源源不断地学习，虽然我不知道学习的效果怎么样，但是他确实已经走在我的前面了。
我在想着如何诉说我的苦衷，我是如何如何无法进行我的学习，说着说着，思路反而忽然明了了，我所需要的就是我从前心心念念的博客。
和他聊完之后，我前所未有地充满了折腾的动力，我终于关掉了我的 Windows，回到了我的 ArchLinux，虽然已经有些陌生了，不过很快便找回了那种亲切感——我果然还是属于这里。
从前的习惯逐渐恢复，折腾的乐趣又开始让我满足，不过这次我不再沉迷于其中了，花了点时间选了个好的框架，搭建好，以后便认真创作了，我终于没有了不再学习的借口。
能够将自己的知识沉淀，便是有意义的。去做有意义的事情，便有了动力，便不会心慌。
希望我以后能认认真真创作内容，少些花里胡哨的东西，踏踏实实地做点什么。
四、自我介绍    以前的英文名不再使用，现在改为了 Carmine Carlo，这是搭建博客的时候，临时在一个国外的宝宝起名网站上找的。
其中，Carmine 是上帝后花园的意思，Carlo 是自由人的意思，选这两个词，主要是为了凑齐 CC （笑）。
我的全称是 ccviolett，前面的 cc 是我为了方便注册域名随便加的，然后去凑了英文名 Carmine Carlo，所以里面的 Violett 才是关键。至于 Violett 是什么嘛……我从我的女朋友名字中取了一个“紫”字，然后翻译为了德语，便有了 Violett。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
