<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>机械 on 罗潇阳的博客</title>
    <link>http://ccviolett.github.io/tags/%E6%9C%BA%E6%A2%B0/</link>
    <description>Recent content in 机械 on 罗潇阳的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Apr 2022 12:09:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://ccviolett.github.io/tags/%E6%9C%BA%E6%A2%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>如何加工一个螺丝？</title>
      <link>http://ccviolett.github.io/posts/40-mechanicalpartsscrew/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 12:09:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://ccviolett.github.io/posts/40-mechanicalpartsscrew/</guid>
      <description>一、认识零件    二维模型（带螺帽）
三维模型
实物模型
二、分析零件    螺栓是和螺母配合使用的一类机械零件，可以用来紧固连接两个带有通孔的零件，因为将螺母从螺栓上旋下后，能够重新使得两个零件分开，所以螺栓连接属于可拆卸连接。
螺栓由头部和螺杆两部分组成，螺杆是带有外螺纹的圆柱体，头部则根据不同的需求有不同的形状。
三、加工工艺规程    （一）退火工艺     将原材料放入炉内，用炉盖封闭 缓慢升温至规定温度，约3-4个小时 将温度缓慢将至550度，约3-4个小时 让产品自然冷却到常温得到盘元。  （二）酸洗工艺     将盘元浸入常温、浓度为20~25%的三个盐酸槽中数分钟，除去线材的氧化膜， 清水洗去表面的盐酸。 浸入草酸中，增加金属活性，使得皮膜更加致密。 浸入磷酸盐中在表面形成皮膜。 清水洗去表面残留物 增加润滑剂，便于加工  （三）抽线工艺    进行精抽和粗抽将圆盘冷拉至所需线径粗度，得到线材。
（四）成型工艺     冷镦：通过冷镦机将线材裁切成所需程度，同时打出螺帽和标识 通过四模四冲、三模三冲或一模二冲的方式得到胚料 对胚料进行热打，包括加热、成型和束杆三个步骤  （五）碾牙工艺    通过碾制或者攻丝将已经成型的半成品达到所需要的螺纹。
（六）热处理工艺     高温渗碳，增加硬度 淬火后低温或高温回火， 根据对象和目的的不同而选择不同的具体温度与方式。  （七）表面处理工艺    电镀或热侵镀锌，在产品表面形成覆盖层，使产品表面美观，达到防腐的效果。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于机械工程机械结构设计的论述</title>
      <link>http://ccviolett.github.io/posts/39-machineryreport-structuredesign/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 09:56:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://ccviolett.github.io/posts/39-machineryreport-structuredesign/</guid>
      <description>一、概述  （一）什么是机械结构设计？ （二）机械结构设计有什么用？ （三）机械结构设计有什么特点？   二、技术简述——机械结构设计的工作步骤 三、技术组成  （一）自由度分析——满足运动要求的结构设计准则 （二）结构方案设计——尽可能多种结构方案实现 （三）最优方案选择——准确选出最优的结构设计方案   四、技术原理——机械结构设计的准则  （一）提高强度、刚度和延长疲劳寿命的设计准则 （二）提高耐磨性的结构设计准则 （三）提高抗腐蚀性的结构设计 （四）提高精度的结构设计准则 （五）符合人机工程学的设计准则 （六）避免或减少对人损害的结构设计准则   五、技术要点  （一）结构方案的选择和评价 （二）结构件设计的注意点   六、发展历史  （一）阶段划分 （二）特点论证   七、外来展望  （一）虚拟化发展趋势 （二）集成化发展趋势 （三）环境友好型发展趋势 （四）智能化发展     一、概述    （一）什么是机械结构设计？    机械结构设计是机械设计中重要的一步，是机械设计实际落地的重要步骤。
机械设计是根据使用要求，对机械的工作原理、结构、力的传递、材料等进行构思、分析和计算，并将其转化为具体的描述，以辅助制造。
在机械设计过程中，完成机械原理方案设计以后，就要进行机械结构设计，得出全部结构设计图，作为生产的依据。
（二）机械结构设计有什么用？    机械结构设计的任务是在总体设计的基础上，根据所确定的原理方案，确定并绘出具体的结构图，以体现所要求的功能。
机械结构设计将抽象的工作原理具体化为某类构件或零部件，确定结构件的材料、形状、尺寸、公差、精度、毛胚及其制作、热处理方式和表面状况，同时还考虑其加工工艺、强度、刚度、精度以及与其它零件相互之间关系等问题。
（三）机械结构设计有什么特点？    （1）机械结构设计是集思考、绘图、计算（有时进行必要的实验）于一体的设计过程，是机械设计中涉及的问题最多、最具体、工作量最大的工作阶段，在整个机械设计过程中，平均约80%的时间用于结构设计，对机械设计的成败起着举足轻重的作用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学习机械制图</title>
      <link>http://ccviolett.github.io/posts/33-learnmechanicaldrawing/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 19:26:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://ccviolett.github.io/posts/33-learnmechanicaldrawing/</guid>
      <description>一、标准件 二、常用件 三、螺纹的要素 四、螺纹的规定画法 五、普通螺纹的标注 六、常用螺纹紧固件     前置知识：画法几何
一、标准件    定义：在结构、尺寸、画法、标注等各个方面，直到成品质量，都由国家或行业批准发布了标准，按标准由专业厂生产的机件。
注意点：
 不单独画出零件图或部件图 标准结构不需按真实投影画出，只要根据标准规定的画法、代号和标记进行绘画和标注，它们的结构和尺寸可查阅相应的国家标准或机械零件手册得出。  例子：
 螺钉 螺栓 螺母 垫圈 键 销  二、常用件    定义：应用广泛、结构定型、某些部分的结构形状与尺寸已标准化的一般零件。
例子：
 齿轮 花键  三、螺纹的要素      牙型
螺纹的轮廓形状
  公称直径
代表螺纹尺寸的直径，指大径。
 大径：外围圆柱的直径，d（外螺纹）或 D（内螺纹）表示。
小径：内围圆柱的直径，$d_1$（外螺纹）或 $D_1$（内螺纹） 表示。
   线数 n
螺旋线数量
  螺距 P</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何快速掌握 CAD？</title>
      <link>http://ccviolett.github.io/posts/16-learncad/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 09:05:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://ccviolett.github.io/posts/16-learncad/</guid>
      <description>快捷键     单击左键：矩形选择 长按左键：套索选择 鼠标中键：拖拽 F8：正交  命令集     多段线（PL）：选择起始点，输入 W 设置线宽，分别输入起始宽度和端点宽度（宽度不同则可绘制梯形或三角形），输入长度 线段（L）：带角度的线段：输入 @ 指定线段长度，再输入 &amp;lt; 指定角度，随后空格确认 圆（C) 偏移（O） 旋转（RO）：选择要旋转的对象，空格确认，再选择基准点，输入角度 倒角（F）：直接连接：R -&amp;gt; 0 -&amp;gt; 选择两个对象 移除（TR）：先选择用来限制的边界，空格确认后，单击需要移除的部分，即可去掉限制边界内或外部分的线条 正方形（POL）：选择中心 弧（ARC）：先选择弧的一个点，输入 E，选择另一个端点，随后继续操作，会在逆时针方向生成弧，按 Ctrl 可切换方向 复制（CO） 等分（DIV） 对齐（AL）：可以将做好的部分缩放对接到其他部分去 曲线（SPL）：多点拟合曲线，可用于作局部剖视图 打断（BR） 填充（HAT） 倒角（CHA） 圆角（FIL） 镜像（MI） 阵列（AR） 箭头（LE）：可以输入 S 来设置箭头类型 公差（TOL） 缩放（SC) 块（B）与分解（X）：打包成块方便多次重复使用、分解便于根据情况修改细节 坐标系（UCS） 编辑文本（ED）  标注上下误差    输入 上标^下标，然后键入回车
参数化    （一）绘制特定长度三角形     绘制任意三角形，并将其框选中 点击 自动约束，三角的顶点将变成约束点 点击 标注 中的 对其，选择要规范的线段的两个端点，单击确认尺寸线位置 在尺寸线的标注中输入指定的长度  （二）绘制带角度的直线     绘制一条任意直线，随后绘制一条水平线作为基准线 将其框选并点击 自动约束，端点将变成约束点 点击 标注 中的 角度，先选择基准线，然后选择要调整的直线，单击确认尺寸线位置 在尺寸线的标注中输入指定的角度  操作    绘制表面粗糙度     将“极轴追踪（F10）”打开，并在“草图设置”（可以从“对象捕捉”设置中进入）中将极轴角的增量设度为 30。 绘制两条直线。 绘制圆，输入 c，随后光标移至折处，向上出现延长线追踪，输入需要向上的高度即可确定圆心，随后通过垂足追踪与直线切即可。  绘制两圆的公切线     输入 L，输入 tan 后选择第一个圆圆弧，再输入 tan 后选择第二个圆圆弧。  标注非圆视图直径    选择标注命令，输入 M 或 T，输入 %%C尺寸 得到带直接符号的尺寸标注</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
